Пояснення алкгоритму minimax:
Основна ідея алгоритму minimax полягає в тому, що він спробовує розглянути всі можливі ходи гравців і визначити, які наслідки матимуть ці ходи на решту гри. Він рекурсивно перебирає всі можливі стани гри, які виникають після кожного ходу, оцінює кожен з цих станів гри та обирає хід, який максимізує його виграш або мінімізує виграш супротивника.

Алгоритм працює так:

Рекурсивно оцінює кожен можливий хід:

Для кожного можливого ходу визначається, як він вплине на гру.
Це оцінюється шляхом розгляду всіх можливих наслідків цього ходу через виклик самого себе (рекурсія).
Графічно кажучи, алгоритм спускається по дереву можливих ходів до кінця гри або до певної глибини дерева (якщо гра складна), обчислюючи потенційні виграші для кожного ходу.
Оцінка кожного стану гри:

Якщо гра завершилася (хтось виграв або нічия), вона оцінюється на основі результату.
Якщо гра не завершилася, вона оцінюється за допомогою евристичних оцінок, наприклад, оцінюванням потенційної виграшності певного ходу.
Вибір кращого ходу:

Максимізуючий гравець вибирає хід, який максимізує його потенційний виграш.
Мінімізуючий гравець вибирає хід, який мінімізує виграш супротивника.
Цей процес триває до тих пір, поки не буде знайдено кращий хід для максимізуючого або мінімізуючого гравця відповідно. Алгоритм minimax дозволяє штучному інтелекту приймати розумні рішення в іграх, які мають велику кількість можливих ходів, але при цьому вимагає значних обчислювальних потужностей для розгляду всіх можливостей, що було замітним при розробці алгоритму та спробі запустити його для ігри розміром 5х5 комірок.

Результат роботи можна переглянути на відео: tic-tac-toe/zvit.mov.

Або запустивши локально:
1. потрібно запустити термінал у папці tic-tac-toe
2. запустити команду npm i (https://docs.npmjs.com/downloading-and-installing-node-js-and-npm)
3. запустити команду: npm run dev
4. перейти за посиланням: http://localhost:5173/
